\dish{Pain de petit épautre et blé complet T150 (avec poolish)}
\altdish{Bread, einkorn et whole wheat (with poolish)}
\altdish{Einkorn and whole wheat bread (with poolish)}
\altdish{Petit épautre et blé complet T150 avec poolish, pain de}
%\serves{}
\makes{750 g}
\prep{12 heures plus 6--7 heures}
\source{jma}

\begin{ingredients}
  \ingr{pincée}{}{levure de boulanger}
  \ingrS{100}{g}{poolish (T150, 1:1)}
  \ingr{225}{g}{levain de blé complet T150 (1:1)}
  \ingr{150}{ml}{eau tiède}
  \ingr{210}{g}{farine de petit épautre}
  \ingr{100}{g}{farine de blé T65}
  \ingr{30}{g}{farine de blé T150}
  \ingr{10}{g}{sel}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}
    
  \item \textbf{La veille,} faire un poolish avec 50~g d'eau, la
    pincée de levure, et 50~g de farine T150.  Laisser la nuit.

  \item \textbf{Le jour même,} mélanger tous les ingrédients sauf le
    sel, laisser hydrolyser 30~minutes.
    
  \item Pétrir à la machine en ajoutant le sel.
    
  \item Laisser reposer 2$\,$\fracH heures.  Plier en deux deux fois toutes
    les heures (donc deux fois).
    
  \item Pré-former la pâte.  Laisser reposer 15 minutes.
    
  \item Pré-former le pâton.  Laisser reposer couvert 15~minutes.
    
  \item Former le pain, mettre dans un banneton, et laisser reposer à
    température ambiente 2--3 heures selon la température ambiente.
    
  \item Mettre dans un four préchauffé à 250\degreeC{} (avec une tasse
    d'eau sur la lèchefrite).  Baisser la température à 200\degreeC{}
    après chargement du four.  Laisser cuir 35~minutes.  Laisser
    refroidir sur une volette.

  \end{enumerate}
\end{recipe}

%\accord{}
