\dish{Streussel aux cerises}
\altdish{Cerises, streussel}
\altdish{Cherry streussel}
\altdish{Streusel, cherry}
\pour{10}
\prep{3 hours}
\sourcep{à base des recettes de Jean Millet \cite{jean.millet} et
  inspiré d'un gâteau servi en mai 2014 au café Reichard à Cologne.
}

\stage{Pâte levée}

\begin{ingredients}
  \ingr{250}{g}{farine}
  \ingr{1}{\tbsp}{levure (originale : 20~g de levure en pâte)}
  \ingr{30}{g}{sucre}
  \ingr{1}{pincée}{sel}
  \ingr{1}{}{oeuf}
  \ingr{125}{ml}{lait}
  \ingr{80}{g}{beurre en morceau à température ambiante}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Tamiser la farine.

  \item Chauffer le lait.  Ajouter la levure et 4 cuillère à soupe de
    farine pour faire une bouille, puis une pincée de sucre.  Laisser
    lever pendant 30~minutes.

  \item Amalgamer le sucre et le sel à la farine.  Faire un puits et y
    ajouter les oeufs, le beurre, puis la bouille à levure.
    Rassembler le tout en une pâte lisse.

  \item Diviser en deux.  {\it Mettre la moitié au congélateur pour un
      autre jour ou rouler sur une tôle farinée, faire des puits de
      beurre, saupoudrer de sucre, et enfourner à 180\C{} pendant
      20~minutes.}

  \item Couvrir (la moitié) d'un torchon et laisser lever de 1 à
    2~heures.  (La recette originale propose de 2 à 3~heures avec de
    la levure ancienne en pâte.)

  \end{enumerate}
\end{recipe}

\stage{Crème pâtissière}

\begin{ingredients}
  \ingr{5}{dl}{lait}
  \ingr{1}{gousse}{vanille}
  \ingr{5}{}{jaunes d'oeufs}
  \ingr{30}{g}{farine}
  \ingr{1}{pincée}{sel}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Fendre la gousse de vanille dans la longueur, gratter
    l'intérieur et ajouter au lait.  Porter à ébullition.

  \item Travailler les jaunes d'oeufs et le sucre en mousse, puis
    incorporer la farine.

  \item Ajouter le lait buillant, remettre le tout dans une casserole
    à feu doux sans cesser de fouetter.  Donner un bouillon.

  \item Passer la crème à travers un chinois ou un tamis.  Laisser
    refroidir.  {\it Saupoudrer de sucre glace pour éviter la formation
    d'une peau.  Ou laisser refroidir dans le mixer à vitesse basse
    avant de la passer à travers le tamis.}

  \end{enumerate}
\end{recipe}

\stage{Streussel}

\begin{ingredients}
  \ingr{300}{g}{farine}
  \ingr{150}{g}{beurre}
  \ingr{150}{g}{sucre}
  \ingr{1}{}{jaune d'oeuf}
  \ingr{1}{pincée}{cannelle}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Mélanger le tout pour obtenir des grumeaux.

  \end{enumerate}
\end{recipe}

\stage{Gâteau}

\begin{ingredients}
  \ingr{500}{g}{cérises dénoyautées}
\end{ingredients}

\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Chauffer le four à 180\C.

  \item Pétrir la pâte.

  \item Beurrer un moule de 25~cm.

  \item Étaler la pâte à 1~cm d'épaisseur dans le moule.

  \item Étaler la crème sur la pâte.

  \item Ranger les cerises sur la crème.

  \item Parsemer le streussel.

  \item Faire cuire à 180\C{} pendant{} 40~minutes.

  \end{enumerate}
\end{recipe}

%\accord{}
