\dish{Crumble de Pommes Express}
\altdish{Express Crumble de Pommes}
\altdish{Pommes, Crumble Express}
\altdish{Apple Crumble Express}
\serves{4 personnes}
\prep{20 minutes + 40 minutes cuisson}
\source{CVF-99}

\begin{ingredients}
  \ingr{6}{}{pommes acidul\'ees}
  \ingr{$2\times 100$}{g}{sucre en poudre}
  \ingr{100}{g}{farine}
  \ingr{75}{g}{beurre sal\'e}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Pr\'echauffer le four \`a 180\C\ (th. 6).

  \item Peler les pommes et \'eliminer le coeur \`a l'aide d'un
    vide-pommes.  Les couper en deux.

  \item Mettre 100 g de sucre, la farine, et le beurre coup\'e en
    morceaux dans un mixeur \'equip\'e d'un couteau.  Faire
    fonctionner l'appareil jusqu'\`a obtenir un sable.

  \item Poser en moule \`a manqu\'e sur le feu avec le reste de sucre
    et 1 \ccf\ d'eau.  Faire un caramel.  L'oter du feu d\`es qu'il
    est blond.

  \item Poser les pommes c\^ot\'e bomb\'e vers le haut dans le moule.

  \item R\'epartisser le sable sur les pommes et enfourner pour 40
    minutes environ, jusqu'\`a ce que le dessus soit dor\'e.

  \item Servir chaud ou ti\`ede, nature ou accompan\'e d'une boule de
    glace \`a la vanille ou de la cr\`eme fra\^iche.

  \end{enumerate}
\end{recipe}

Notes:
\begin{itemize}
\item De bonnes pommes \`a choisir : la reine des reinettes, la
  golden, la gala, la granny (ajouter plus de sucre)
\item De mauvaises pommes \`a choisir : la rouge am\'ericaine
\item St\'ephane utilise souvent plus de beurre et moins de sucre
  (jusqu'au m\^eme poids de chacun).  Il ne fait pas le caramel.
  Il ajoute souvent des raisins secs, du jus de citron, etc.  Il
  ajoute aussi de la cannelle et de la muscade.
\end{itemize}
