\dish{Sabl\'ee au chocolat}
\altdish{Chocolat, sabl\'ee}
\serves{8}
%\makes{}
\prep{45 minutes (total 6 hours)}
\source{stephane.birkle}

\begin{ingredients}
  \ingr{125}{g}{beurre, ramolli \`a la temp\'erature de la cuisine}
  \ingr{1}{pinc\'ee}{sel}
  \ingr{80}{g}{sucre glace}
  \ingr{1}{}{oeuf entier}
  \ingr{200}{g}{farine}
\end{ingredients}

\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Dans un saladier, m\'elanger le beurre ramolli, le sucre glace, l'oeuf
    battu, le sel.  (Tout sauf la farine.)

  \item 
    Quand le m\'elange est accompli, ajouter petit \`a petit la farine et
    travailler l\'eg\`erement la p\^ate.

  \item 
    Mettre en boule dans un linge humide et laisser reposer deux heures et
    demi dans le bac \`a l\'egumes du r\'efrig\'erateur.

  \item 
    Etaler la p\^ate \`a l'aide d'un rouleau \`a p\^atisserie.
    Installer soigneusement dans un moule \`a tarte de 20 cm de diam\`etre,
    tr\`es l\'eg\`erement beurr\'e.
    Bien insister pour que la p\^ate adh\`ere aux parois du moule. Piquer une
    dizaine de fois avec une fourchette, remettre au r\'efrig\'erateur pendant
    deux heures.

  \item Mettre \`a cuire dans un four pr\'ealablement chauff\'e 180\degreeC\
    (thermostat 6, 355\F) pendant 10 mn.

  \end{enumerate}
\end{recipe}


\begin{ingredients}
  \ingr{100}{g}{chocolat amer}
  \ingr{60}{g}{beurre}
  \ingr{1}{}{oeuf entier}
  \ingr{2}{}{jaunes d'oeufs}
  \ingr{30}{g}{sucre}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Au sortir de la tarte du four, et seulement \`a ce moment l\`a, commencer \`a
    pr\'eparer l'appareil \`a chocolat en mettant dans une casserole au bain
    marie le beurre et le chocolat \`a laisser doucement fondre, et op\'erer le
    m\'enage.


  \item Dans un saladier, battre \'energiquement l'oeuf entier, les jaunes
    d'oeufs et le sucre. Utiliser de pr\'ef\'erence un moulin \'electrique \`a
    grande vitesse pour obtenir une consistance identique \`a des oeufs
    mont\'es en neige.

  \item 
    Ajouter le chocolat et le beurre fondu. M\'elanger d\'elicatement pour ne
    pas faire retomber les oeufs mont\'es. Garnir la tarte avec cet appareil.
    Cuire au four, toujours \`a 180\degreeC\ (thermostat 6, 355\F)  pendant 9 mn.

  \item 
    Sortir du four, saupoudrer de chocolat amer en poudre. Servir ti\`ede.

  \end{enumerate}
\end{recipe}
