\dish{Tarte Tatin}
\altdish{}
\serves{8}
%\makes{}
\prep{2 hours}
\source{stephane.birkle}


\stage{La P\^ate Sabl\'ee}

\begin{ingredients}
  \ingr{50}{g}{sucre}
  \ingr{100}{g}{beurre}
  \ingr{1}{}{ouef}
  \ingr{}{}{pinc\'e de sel (facultatif)}
  \ingr{150}{g}{farine}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Dans un saladier, m\'elanger le beurre ramolli, le sucre et l'oeuf
    battu.  (Tout sauf la farine et \'eventuellement le sel.)

  \item 
    Quand le m\'elange est accompli, ajouter petit \`a petit la farine et
    travailler l\'eg\`erement la p\^ate.

  \item Mettre en boule dans un linge humide et laisser reposer dans
    le bac \`a l\'egumes du r\'efrig\'erateur pendant la pr\'eparation
    et cuisson (premi\`ere phase) des pommes.

  \end{enumerate}

  Une goutte d'extrait d'orange dans la p\^ate fait une bonne surprise
  subtile dans la tarte.
\end{recipe}

\vfil\pagebreak    % Otherwise next line sits as orphan
  
\stage{Les pommes}

\begin{ingredients}
  \ingr{1}{kg}{pommes (golden delicious, pink lady, \dots)}
  \ingr{125}{g}{beurre}
  \ingr{125}{g}{sucre}
  \ingr{}{}{sucre et cannelle}
  \ingr{}{}{}
  \ingr{}{}{}
  \ingr{}{}{}
  \ingr{}{}{}
  \ingr{}{}{}
\end{ingredients}

\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Epeler les pommes et couper en quarts.

  \item Dans un moule, mettre le buerre et le sucre et chauffer doucement.

  \item Une fois que le beurre commence \`a blondir, mettre les pommes
    dans le moule ``debouts'', bien serr\'ees les unes contre les
    autres.  Saupoudrer d'un m\'elange de sucre et de cannelle.  (Il y
    en a qui utilise du sucre vanill\'e.)

  \item Faire cuire doucement une demi-heure.

  \item Vers la fin de la cuisson, faire la p\^ate.  Pr\'echauffer le
    four \'a 180\C.

  \item Les pommes doivent \^etre tendre et l\'eg\`erement
    caram\'elis\'ees.  Enlever le moule du feu, recouvrir de la p\^ate
    tel que le bord de la p\^ate ne d\'eborde pas le moule, et mettre
    au four pendant 30 minues.

  \item Sortir du four quand la p\^ate est dor\'ee.  Renverser sur du
    papier cuisson lorsque la tarte soit ti\`ede.  Dans la m\'esure o\`u
    du caramel liquide sort, le remettre en dessus de la tarte avec
    une spatule.

  \end{enumerate}

  Servir ti\`ede avec de la cr\`eme fouett\'ee.
\end{recipe}




