\dish{Poireaux mimosa}
\altdish{Warm Leak Salad}
\altdish{Leak Salad, warm}
%\serves{}
%\makes{}
pour{4}
\prep{30 minutes}
\source{CVF-144}

\begin{ingredients}
  \ingr{4}{}{poireaux moyens}
  \ingr{2}{}{oeufs}
  \ingr{80}{g}{beurre sal\'e}
  \ingr{2}{\cs}{d'eau}
  \ingr{4}{\cs}{cr\`eme liquide}
  \ingr{}{}{jus de \fracH citron}
  \ingr{\fracH}{}{botte de ciboulette}
  \ingr{}{}{sel}
  \ingr{}{}{poivre}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  Les plusieurs \'etapes sont \`a faire effectivement en m\^eme temps,
  c'est-\`a-dire, sans attendre l'ach\`evement de l'\'etape
  pr\'ec\'edante.

  \begin{enumerate}

  \item Faire durcir les oeufs pendant 10~minutes dans une casserole
    d'eau bouillante.  Les refr\^ichir sous l'eau froide, puis les
    \'ecraser et les laisser refroidir.

  \item Nettoyer les poiraux en supprimant les \fracTT du vert.  Les
    couper en rondelles.  Laver plusieurs fois.

  \item Faire cuire les poireaux \`a la vapeur environ 10~minutes.

  \item Hacher les oeufs durs au couteau.

  \item Ciseler pas trop finement la ciboulette.

  \item Faire fondre le beurre dans une casserole avec le jus de
    citron et 2 cuiller\'ees \`a soupe d'eau.  Fouetter (\`a la main)
    jusqu'\`a ce que le m\'elange blanchisse.  Ajouter la cr\`eme
    liquide, saler, poivrez, et fouetter encore un peu.

  \item Disposer les poireaux en rosace dans des assiettes de
    service.  Napper d'un peu de sauce.  Parsemer d'oeufs hach\'es et
    de ciboulette.  Servir aussit\^ot.

  \end{enumerate}
\end{recipe}
