\dish{Souffl\'e}
%\altdish{}
\serves{4}
%\makes{}
\prep{20 minutes plus 45 minutes cuisson}
\source{stephane.birkle}

\begin{ingredients}
  \ingr{30}{cl}{lait}
  \ingr{4}{}{oeufs, s\'epar\'es}
  \ingr{30}{g}{farine}
  \ingr{100}{g}{comt\'e r\^ap\'e}
  \ingr{60}{g}{beurre}
  \ingr{1}{pinc\'ee}{noix de muscade r\^ap\'ee}
  \ingr{}{}{sel}
  \ingr{}{}{poivre}
\end{ingredients}


\begin{recipe}
  \begin{enumerate}

  \item Pr\'echauffer le four \`a 180\C.

  \item Faire fondre 20 g du beurre et en badigeonner un moule \`a
    souffl\'e de 20 cm.

  \item Dans une grande casserole faire fondre le beurre restant.  Y
    jeter la farine en pluie pour \'eviter les grumeaux.  Remuer
    quelques minutes avec une cuilli\'ere en bois sur feu doux.

  \item Verser le lair en filet et continuer de remuer environ 5
    minutes pour obtenir une cr\`eme \'epaisse et lisse.

  \item Casser les oeufs en s\'eparant les blancs des jaunes.

  \item Hors du feu ajouter un \`a un les jaunes d'oeufs \`a la
    cr\`eme en fouettant vigoureusement avec un fouet \`a main.
    Ajouter le comt\'e r\^ap\'e.  Saler, poivrer, parfumer de
    muscade.  Remuer bien.

  \item Battre les blancs d'oeufs en neige tr\`es ferme.  Incorporer
    dans le m\'elanage.

  \item Verser le tout dans le moule.  Pour que le souffl\'e puisse
    monter r\'egulierement, passer une lame de couteau tout autour de
    la face int\'erieure du moule afin de d\'ecoller la p\^ate.
    Pratiquer \'egalement quelques entailles sur la surface, avec la
    point d'un couteau, avant d'enfourner.

  \item Laisser cuire environ 35 minutes au four.

  \item Servir aussit\^ot.

  \end{enumerate}
\end{recipe}
